% Created 2024-03-14 Thu 18:19
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{xlop}
\opset{displayintermediary=all}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta,babel}
\tikzset{>=Latex}

\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}

\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Técnicas digitales 2, TP2}
\hypersetup{
 pdfauthor={Valentino Slavkin},
 pdftitle={Técnicas digitales 2},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.2 (Org mode 9.6.15)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Complemento a 1}

\subsection{¿Que dos formas hay de representar el cero en el formato de complemento a 1?}
El cero en el formato de complemento a 1 se puede representar como \(0...0\) (Todos los bits en cero)
y como \(1...1\) (Todos los bits en uno)

\subsection{Determinar el C1 de los siguientes numeros binarios}
\begin{enumerate}
\item \(101 \to 011\)
\item \(111 \to 001\)
\item \(1010 \to 0110\)
\item \(11100 \to 00100\)
\item \(10011 \to 01101\)
\end{enumerate}

\section{Numeros con signo}

\subsection{Formato signo magnitud}
Expresar en formato de 8 bits signo-magnitud los siguientes numeros binarios
\begin{enumerate}
\item \(+29\)
  \(\underbrace{0}_{signo}0011101\)
\item \(-85\)
  \(
  \opidiv{85}{2}
  \opidiv{42}{2}
  \opidiv{21}{2}
  \opidiv{10}{2}
  \opidiv{5}{2}
  \opidiv{2}{2}
  \opidiv{1}{2}\)
  \[11010101\]
\item \(+100\)
\(\opidiv{100}{2}
  \opidiv{50}{2}
  \opidiv{25}{2}
  \opidiv{12}{2}
  \opidiv{6}{2}
  \opidiv{3}{2}
  \opidiv{1}{2}\)
  \[01100100\]
\item \(-123\)
  \(\opidiv{123}{2}
\opidiv{61}{2}
\opidiv{30}{2}
\opidiv{15}{2}
\opidiv{7}{2}
\opidiv{3}{2}
\opidiv{1}{2}
\)
\[11111011\]
\end{enumerate}

\subsection{Formato complemento a 1}
Expresar cada numero decimal como un numero de 8 bits en el formato de complemento a 1.
\begin{enumerate}
\item \(-34 \to 11011101\)
\item \(+57 \to 00111001\)
\item \(-99 \to 10011100\)
\item \(+115 \to 01110011\)
\end{enumerate}

\subsection{Formato complemento a 2}
Expresar cada numero decimal como un numero de 8 bits en el formato de complemento a 2.
\begin{enumerate}
\item \(+12 \to 00001100\)
\item \(-68 \to 10111100\)
\item \(+101 \to 01100101\)
\item \(-125 \to 10000011\)
\end{enumerate}

\subsection{Hallar la representacion decimal}

\subsubsection{Formato signo magnitud}
\begin{enumerate}
\item \(10011001 \to -25\)
\item \(01110100 \to +116\)
\item \(10111111 \to -63\)
\end{enumerate}

\subsubsection{Formato complemento a 1}

\begin{enumerate}
\item \(10011001 \to -102\)
\item \(01110100 \to +116\)
\item \(10111111 \to -64\)
\end{enumerate}

\subsubsection{Formato complemento a 2}

\begin{enumerate}
\item \(10011001 \to -103\)
\item \(01110100 \to +116\)
\item \(10111111 \to -65\)
\end{enumerate}

\section{Operaciones aritmeticas en numeros con signos}
\subsection{Suma en C2}
\begin{enumerate}
\item \(33 + 15\)
  \[00100001 + 00001111 = 00110000\]
\item \(56 - 27\)
  \[00111000 + 11100101 = 100011101\]
\item \(-46 + 25\)
  \[11010010 + 00011001 = 11101011\]
\end{enumerate}

\subsection{Sumar binarios en C2}
\begin{enumerate}
\item \(00010110 + 00110011 \to 01001001\)
\item \(01110000 + 10101111 \to 100011111\)
\item \(10001100 + 00111001 \to 11000101\)
\item \(11011001 + 11100111 \to 111000000\)
\end{enumerate}

\subsection{Restar binarios en C2}
\begin{enumerate}
\item \(00110011 - 00010000\)
  \[00110011 + 11110000 = 100100011\]
\item \(01100101 - 11101000\)
  \[01100101 + 00011000 = 01111101\]
\end{enumerate}

\end{document}
